let questions = [
    {
        question: 'Qual é o objeto que não tem vida, não se move e não é feito pelo homem?',
        options: [
            'Rocha',
            'Ar',
            'Nuvem',
            
        ],
        answer: 0, 
        why: 'Rocha. As rochas são objetos naturais que não possuem vida, não se movem e não são criados pelo homem.'
    },


    {
        question: 'Qual é o mês do ano que tem 28 dias?',
        options: [
            'Fevereiro',
            'Todos os meses',
            'Nenhum mês'
        ],
        answer: 1,
        why: 'Todos os meses. Todos os meses têm pelo menos 28 dias, mas fevereiro é o único mês que pode ter apenas 28 dias em anos normais.'
    },

    {
        question: 'Quantas letras tem a palavra "alfabeto"?',
        options: [
            '8',
            '6',
            '10',
            '26'
        ],
        answer: 0,
        why: 'A palavra "alfabeto" tem oito letras.'
    },

    {
        question: 'Qual é o animal que anda com quatro pernas de manhã, duas pernas ao meio-dia e três pernas à noite?',
        options: [
            'Homem',
            'Cão',
            'Gato'
        ],
        answer: 0,
        why: 'Homem. O homem engatinha quando é bebê (usando quatro pernas), anda em duas pernas quando adulto e pode precisar de uma bengala ou andador para se apoiar em uma terceira perna à noite na velhice.'
    },

    {
        question: 'Tenho 5 laranjas, você vende 4... com quantas eu fico?',
        options: [
            '9',
            '4',
            '5',
            '1'
        ],
        answer: 2,
        why: '5, "você vende 4", não vendi as minhas, e nem comprei as que você vendeu, permaneço com as 5.'
    },

    {
        question: 'O que é que todos podem quebrar, até mesmo o mais forte dos homens, mas nunca conseguem consertar?',
        options: [
            'Sua cara',
            'ovo',
        ],
        answer: 1,
        why: 'Apesar de sua cara ser feia, um ovo pode ser quebrado facilmente, mas não pode ser consertado.'
    },

    {
        question: 'O que é que é seu mas os outros usam mais do que você?',
        options: [
            'Nome',
            'Casa',
            'Roupas',
            'Corpo'
        ],
        answer: 0,
        why: 'Vai orar! a resposta é "nome",  o nome é seu, mas outras pessoas o usam com mais frequência do que a própria pessoa.'
    },

    {
        question: 'O que tem um olho, mas não pode ver?',
        options: [
            'furadeira',
            'Agulha',
            "Pinto",
            'Teclado',
            "Gato"
        ],
        answer: 1,
        why: 'humm... Agulha. Uma agulha tem um olho para passar a linha, mas não pode ver porque não tem um sistema visual.'
    },
    
    {
        question: 'João tem 6 anos. Seu irmão mais novo tem a metade de sua idade. Quantos anos tem o irmão mais novo de João?',
        options: [
            '2',
            '3',
            '4'
        ],
        answer: 1,
        why: '3 (pois a metade da idade de João é 3)'
    },
    
    {
        question: 'Em uma caixa há 3 bolas verdes, 2 bolas azuis e 1 bola amarela. Qual é a probabilidade de escolher uma bola azul ao acaso?',
        options: [
            '1/2',
            '1/3',
            '1/6'
        ],
        answer: 1,
        why: '1/3 (pois há 2 bolas azuis em um total de 6 bolas)'
    },


    {
        question: 'Qual número vem a seguir na sequência: 1, 4, 9, 16, ...?',
        options: [
            '25',
            '32',
            '36'
        ],
        answer: 2,
        why: '36 (pois a sequência é formada pelos quadrados dos números naturais)'
    },
    {
        question: 'Em uma sala há 3 homens e 4 mulheres. Quantos pares de pessoas diferentes podem ser formados?',
        options: [
            '7',
            '12',
            '21'
        ],
        answer: 2,
        why: '21 (pois é possível formar um par entre cada homem e cada mulher, ou seja, 3 x 4 = 12 pares diferentes. No entanto, é preciso dividir esse número por 2, pois cada par foi contado duas vezes, uma vez para cada ordem possível de escolha dos membros do par: homem-mulher e mulher-homem)'
    },
    {
        question: 'Um grupo de amigos decidiu dividir igualmente uma conta de R$ 135. Se cada pessoa contribuiu com R$ 15, quantas pessoas há no grupo?',
        options: [
            '9',
            '6',
            'Varias'
        ],
        answer: 0,
        why: '9 (pois a conta total dividida pelo valor contribuído por cada pessoa resulta no número de pessoas no grupo: 135 / 15 = 9)'
    },
    {
        question: 'Quem é a pessoa mais bonita do Brasil?',
        options: [
            'Você',
            'O próximo',
            'O criador deste jogo'
        ],
        answer: 2,
        why: 'Porque eu sou lindo.'
    },

    {
        question: 'Por que a galinha bateu a cabeça na parede?',
        options: [
            'Para ficar com um galo',
            'porque é doida',
            'pra aliviar dor de cabeça'
        ],
        answer: 0,
        why: 'Muito obvia para explicação'
    },
    {
        question: 'Por que a velhinha não usa relógio?',
        options: [
            'Nenhuma das alternativas',
            'porque ela tem celular',
            'porque é uma senhora'
        ],
        answer: 2,
        why: 'sem hora = senhora'
    },
    {
        question: 'Por que o Guaraná e a Coca se dão muito bem?',
        options: [
            'porque são concorrentes',
            'Se aempresas parceiras',
            'Porque se o Guaraná quebra, a Coca-Cola.'
        ],
        answer: 2,
        why: 'quebra a outra cola... não entendeu?'
    },
    {
        question: 'Quem é a pessoa mais simpática da America do Sul?',
        options: [
            'Caio Castro',
            'O criador desse jogo',
            'Leo Santana',
            'Iza'
        ],
        answer: 1,
        why: 'Obrigado por ficar até aqui... compartilhe...'
    },
   
];